乜原來盧偉聰聰哥好嚮往歐洲既生活咩？

由香港至里昂，由香港警隊至國際刑警，由從事防止罪案工作至促進警務工作。
對一般人來說，這種轉變可說是非常巨大。對一個原本駐守煩囂的西九龍總區而被派往國際刑警位於歷史悠久的法國里昂的總部工作的警務人員來說，生命除了充滿無數轉變及挑戰外，亦為他帶來不少回報。

對盧偉聰警司來說，獲派往國際刑警秘書處工作兩年是人生難得的機遇。不但有機會在世界其中一個享負盛名的執法機構工作，更可帶家人到彼邦生活，讓他們體驗新事物。

（左三）在國際刑警工作令盧偉聰有機會與來自世界各地的人接觸。

盧偉聰興奮地說：「當刑事部同事問我有沒有興趣出任國際刑警秘書處聯絡主任一職時，我第一時間表示樂意接受此項任命。」

「當我向他們表達了我的意願後，我一直等不到任何回音。後來，我獲通知被選出任該最初為期兩年的職位。我當時感到興奮莫名，甚至十分自豪，因為有機會出任這個重要的職位，更重要的是警隊給予我這個一生人難得一遇的寶貴機會，一個足可證明自己的價值及潛能的良機。」

他選擇遠赴海外接受新職位的決定獲得其家人的全力支持。

盧偉聰說：「我太太為我感到自豪，並十分支持我接受新任命。她明白前赴一個像法國般美麗的國家生活對全家都有不少裨益。」

我於一九九九年上任時，我的兒子只有三歲，因此我的新職位絕不會影響他的學業。事實上，這次任命亦為他帶來不少難能可貴的機會，例如令他能操流利的英語及少許法文、有機會與不同國籍的朋友一起成長，以及有機會品嘗世界聞名的法國美食。」

對盧偉聰一家人來說，最大的轉變是飲食習慣和語言。

他說：「香港是一個國際都會，因此我們在適應歐洲生活方式方面並未有太大困難。例如我們在這裡不是吃飯，而是吃麵包。除此以外，我們需要適應的主要是一些風俗習慣，例如他們跟別人打招時會輕碰兩邊臉額，而不是握手。另外，我們亦要習慣這兒較慢的生活節奏及這個擁有無數工會的國家經常發生的工業行動。」

「這兒有很多水準不俗的熟食店，市場上亦有源源不絕的各式高品質法式產品供應。唯一令我十分懷念的是香港的海鮮。這兒的中國菜與越南菜有點近似，這是可以理解的，因為越南曾長時間成為法國殖民地。」

盧偉聰出任聯絡主任的職責包括：作為國際刑警的一百七十九個成員國的亞洲聯絡點；統籌國際性的警務調查工作；促進國際性警務合作；籌辦國際會議及培訓；成員國要求協助時作出回應；推行各項工作計劃及就特定的題目作出研究；就特別的執法項目成立工作小組，如亞洲資訊科技罪行工作小組；籌辦到成員國訪問的海外行程；及以國際刑警代表的身份出席國際會議。

國際刑警其後要求延長盧偉聰的任期至二○○二年中，並調升他為亞洲及南太平洋區助理處長，成為首位亞洲人員出任處長級職位。

此項新任命已於九月十七日被確認（請參閱第七一三期《警聲》），對整個警隊及盧偉聰本身均是一個光榮。

調任新職後的盧偉聰掌管一個部門，其職責包括：監督其單位內的人員；監察一切與亞洲及南太平洋地區有關的國際刑警活動；負責表現評核及監察國際刑警的紀律規則的執行情況；管理牽涉經費的工作計劃；統籌大型會議；到海外訪問；出席國際會議；及審批牽涉資源運用的新工作計劃。

盧偉聰雖極享受里昂的生活和工作，但亦十分期望返港重拾警隊的職務。

他說：「我十分榮幸獲派往國際刑警秘書處工作，並獲得這麼多發展機會。我衷心感謝管理層給予我這個機會。」

崇洋媚外

一定係幻覺

以後叫佢返大灣區啦，仆街殺害無數手足變浮屍。

流利既英語 真係I can't find the right word

去法國
然後用唔撚到信用卡

出街D cash比人偷哂

佢去到講野can唔can find the right word

咁都吹得出
法國人唔講英文

不過睇得出法國嘅生活係幾chill嘅

中共種子包裹單野而家仲有冇下文？

睇篇文都睇得出佢對西方國家生活出哂水

推 [Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦! - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

害撚完香港人就走佬?

中國就唔偉大?
中文就唔偉大?
點解唔留外國同外國人講中文?

可以打把了

不用擔心！大灣區一定會更好！

留喺大灣區繼續扮傻喇 傻仔聰

中國大好河山唔鐘意？

篇文係講緊佢個3歲o既仔wor

喂盧偉聰你含撚啦屌你老母扮傻！JPG

等佢打壓香港人打得咁爽

把口話愛國
個身好誠實去外國

賣國賊

返大灣區啦

嗰陣日日講可能係，返香港對住班毅進仔講10幾年中文，咩都唔記得啦

佢d英文 溝通到咩

而家去左美國molamola
全家要死返大灣區

佢操流利英語？
Sorry I can’t find the right word

你估佢去到國際刑警嗰度返工真係靠佢實力的咩
背後冇大陸幫手搭橋撚有人理佢

流利英語？

Post 篇十幾年前既文做乜春

係咪用佢嘅passport no. check 到佢出入境紀錄？

而家連美金都唔可以用！

屌
個陳怡又喺里昂留學

仆街一個

大灣區食牛歡喜一樣好chilled

喺歐洲3年D英文都咁，eh....sorry, I can't find a right word.

聰聰原來守過皇家警察 政治部
雙面間諜
中共地下黨員同幫過英國做過情報人員
可能個人都特別西化

算唔算犯左國安法

Lyon唔撚講到英文
巴黎都話好d

people stepping people同dark鳩

呢d國際性組織點會唔講英文

I mean個地方既生活上 佢篇文話自己流利英文無咩意思

鬼佬咪傻囉
以為係極權地方揾錢
去自由世界嘆世界
有稅收就無所謂
上得床黎牽被蓋
錢冇人嫌多
之後就梗係為國就任務啦

木馬攪死埋你都似啦

啲前列腺液好似pepper spray咁"必"晒出黎

根本香港人就係 應該&有能力 同世界接軌
係近期先成班港共愈來愈左，反過來擁抱一直以來都比我地差既內地
表裏不一

呢班過街老鼠以後為左逃避制裁，只能靠支國護送去小島國或者外星了，如果支共理你的話

漢奸走狗

篇小學雞文話佢
好崇尚西方資本主義文明

令到手足變浮屍，淨係返嚟大灣區度住？
我覺得一係佢要變返浮屍，一係就同我反人類審訊之後入去終身監禁！

je ne sai pas
je ne sai pas

諗到條柒頭聰聽唔明柒下柒下就想笑